【支那01專訪】背中催淚彈急救員被趕出家門 母子數月無見面

過去一年，新聞畫面中的煙霧迷漫、傷者掙扎，深深烙印在港人心中。畫面中有一班人身穿著反光衣，穿梭於示威現場中，為受傷的人提供義務急救，一年下來，他們幫助過無數人療傷，但自己卻身心受創。19歲義務急救員阿仁，去年11月背部被催淚彈燒傷，幸植皮手術成功，復原情況良好。然而，催淚彈不單傷及阿仁背部，亦拉遠他與單親母的距離，出院後他被趕出家門，但阿仁帶著傷口繼續走上前線，堅持幫人的原則。

19歲的義務急救員阿仁（化名）去年11月於銅鑼灣示威現場受傷，背部被催淚彈燒傷，需要進行植皮手術，留醫近一個月才出院。阿仁透露，因傷口生肉，一直有滲血滲水的情況，「試過著白色衫瞓覺，瞓醒時背脊全部都係斑斑點點血漬。」休養了一個多月，阿仁便再上前線支援，當時傷口仍未痊癒。惟再到前線時，當聽到催淚彈發射的聲音，阿仁本能地縮一縮，「1月份再次去前線，爆催淚彈時真係會嚇一嚇。」阿仁最後沒有向警方投訴，因他認為沒有委任證、蒙了臉的防暴警，投訴了也找不到當事人。

回顧一年的前線救護支援，夏懿道天橋發生的種種畫面在他腦海中揮之不去，「每次行經天橋向下望，就會知道個場面有幾震撼，即係警察乜都丟過嚟，水炮又射、催淚彈又爆、海綿彈橫飛，速龍又衝過嚟，係幾震撼。」而他在橋上幫傷者洗傷口的一幕幕，仍留在心中。

19歲的義務急救員阿仁（化名）去年11月於銅鑼灣示威現場受傷，背部被催淚彈燒傷，需要進行植皮手術，留醫近一個月才出院。阿仁透露，因傷口生肉，一直有滲血滲水的情況，「試過著白色衫瞓覺，瞓醒時背脊全部都係斑斑點點血漬。」休養了一個多月，阿仁便再上前線支援，當時傷口仍未痊癒。惟再到前線時，當聽到催淚彈發射的聲音，阿仁本能地縮一縮，「1月份再次去前線，爆催淚彈時真係會嚇一嚇。」阿仁最後沒有向警方投訴，因他認為沒有委任證、蒙了臉的防暴警，投訴了也找不到當事人。

回顧一年的前線救護支援，夏懿道天橋發生的種種畫面在他腦海中揮之不去，「每次行經天橋向下望，就會知道個場面有幾震撼，即係警察乜都丟過嚟，水炮又射、催淚彈又爆、海綿彈橫飛，速龍又衝過嚟，係幾震撼。」而他在橋上幫傷者洗傷口的一幕幕，仍留在心中。

受傷後 被要求離家 獨自搬往大學宿舍
催淚彈不單令阿仁留下傷痕，亦在他心中亦留痕。受傷當天，他致電媽媽，對方卻稱「唔想知道，傷咗唔好返嚟」；近一個月的留醫，媽媽沒有出現。出院當天，阿仁再致電給她，電話傳來「將東西搬出去，不要再回家」的消息，於是阿仁入住了大學為他特快安排的宿舍，「阿媽完全唔理，都幾個月冇見過佢。」

出身單身家庭，阿仁稱一直以來與媽媽價值觀不同，媽媽想兒子高薪厚職，阿仁卻一直希望助人為本，將來更想進入消防處的救護職系，「佢衡量一個工作嘅價值係睇收入，我就係睇要符合我興趣同價值觀先，人工係其次，夠用就得。」到反修例運動，因阿仁經常到前線支援，令媽媽甚不高興，他曾嘗試解釋自己是為救人，媽媽卻覺得他搞事，價值觀不同的兩人，變得漸行漸遠，阿仁期望有一日母子倆能互相理解。阿仁稱，上前線是以救護角色為主，「係咩人都會幫，會係衝突過後先去幫，將自己安全放第一位。」

由公公湊大的Alvin 13歲便考到第一張急救證書，為的是在緊急時可幫助患病的公公，現時18歲的Alvin已考取7張急救相關的證書，亦是民安隊隊員。自問有一定急救經驗的Alvin，去年7月便以義務急救員身分游走於衝突現場，直至一年後的今天，大大小小的衝突中仍可見到他的身影，見證著這場運動的轉變。他印象最深刻的是某晚旺角的衝突中，一名沒有裝備、純粹路過的伯伯，因吸入催淚煙而無法呼吸，細問下得知伯伯患有癌症，身體虛弱，他和隊員估計救護車短時間內未能到達現場，決定直接背著伯伯跑去廣華醫院急症室。

Alvin稱，從未想過會發展到如此暴力，他認為是警方濫用暴力，令港人感到失望，「速龍小隊一出嚟真係無情講，香港人以前覺得警察係維持秩序、保護市民，到最後大家都心碎。」Alvin稱，不單是示威者，義務急救員、傳媒都經常被胡椒噴霧、警棍所傷。他曾於一晚中被噴3次胡椒噴霧、捱了兩、三下警棍，「由眼到心口位置都中招，呼吸唔到。」

被困理大 7次逃亡失敗
「中椒、食催淚煙」不可怕，令Alvin患上創傷後遺症的是去年11月發生的理大圍城事件，他被困理大數天。Alvin稱，警方曾稱義務急救員離開時不會被捕，但當他同隊的多名隊員於A Core離開時卻被捕，於是Alvin決定自尋出路，經歷過爬天橋時失手墮下、爬欄被發現、目睹防暴警用槍指住示威者頭部，他和隊員衝前將示威者拉走等，最後一次逃跑時，他打算爬路軌走，但被橋上的速龍發現，對方開了一槍，彈落在他們附近，「好大聲，唔知係咩槍，但唔係催淚彈，冇味嘅，我耳鳴，見到花火，差啲打中我地，好驚。」

7次的逃亡失敗，加上對槍聲的恐懼，Alvin放棄了再往外逃，只是在理大校園內不斷找地方藏，「好徬徨，想自殺，寫曬遺書畀屋企人，嗰種係入邊走唔到出嚟嘅感覺好辛苦，同埋不斷收到屋企人電話，第一個就喊。」直至最後一班校長與警方斡旋，允許18歲以下的人士抄下身分證資料離開，當時只有17歲的Alvin，聽取媽媽的意見，被警方抄下身分證後離開。

患上創傷後遺症 需看心理醫生
理大一事，令Alvin患上創傷後遺症，需接受心理醫生輔導，「經常性瞓唔到，好多畫面會出現係腦海，個人好徬徨。」幸好現時情況有好轉，他現在仍會出現在衝突現場，為傷者洗傷口，「曾經諗過唔再去，但心又放唔低，我唔係話要攞光環，係想幫助更多人。」為了不令家人擔心，Alvin每次出動都會向媽媽報平安，及分享實時地點給媽媽，讓她可以安心。

呢d垃圾屋企人要唔要都罷
自己個仔都可以咁樣

未來一定要集體棄養廢老

手足好慘。。家庭既abuse感同身受。。最慘係唔知仲有幾多手足仲受緊屋企人氣同傷害

真係要屌你老母

出身單身家庭，阿仁稱一直以來與媽媽價值觀不同，媽媽想兒子高薪厚職，阿仁卻一直希望助人為本，將來更想進入消防處的救護職系，「佢衡量一個工作嘅價值係睇收入，我就係睇要符合我興趣同價值觀先，人工係其次，夠用就得。」

其實藍絲就係咁。。。。。。

以前生活環境差，留下來的貧窮思維

呢d真係要手足
屌你老母吖今次真係屌你老母

當 未來幾十年唔洗俾家用 希望會開心d

養兒防老嘅自私自利觀

仔女係財產，唔係人

#3回覆負皮佢就得，不用回覆

推

無錯

單親老母都咁大膽得罪個仔

好事黎 唔洗養埋個藍絲老母
手足加油

呢啲老母真係唔要都罷
反正細個唔係佢湊大

沒事兒沒事兒 最多冇仔送終

乜撚野老母黎

真 如果你問佢 我讀大學選邊個系好
佢會答你： 唔知呀 我都唔識依d野 醫生，律師lo 哈哈哈

仲要個仔讀緊u 過多2年就收成

廢閪老母而家浪費左19年養大

養兒防老思維

發覺個仔養唔掂佢就止蝕離場 藍絲都係最撚自私嘅一群

Fa手足

黨仲親過個仔

分分鐘反轉豬肚同社工講話辛苦揍大個仔但個仔為咗班暴徒唔理佢，再扮慘扮可憐r公屋r綜援，穩賺

中國式教育係咁

再生過

Push 呢個手足負出多到

Push

藍屍父母同韓粉一鳩樣。

罷韓過佐走去斬鳩仔女

單親家庭 身份仲要係媽媽 咁多年親情竟然都唔支持個仔 真係睇唔明

冇詳細睇 但根據估計
我好奇支那01出呢篇倒自己米係想點

加油手足 當無撚左個老母就算啦

Fa手足好勇敢
Btw 01採訪信唔信得過...
好驚手足俾01爆料...

呢d老母唔要都罷啦,屌

我話你聽以後唔洗比家用都唔知幾撚爽

人地係公公揍大， 佢亞媽咁冷血都唔會用幾多時間/錢係呢個小朋友身上

兩個唔同人黎既喎

Ok 睇錯

咁叫佢拎綜援孤獨終老啦

冷血母親

應該都係大陸閪

因為「養兒防老」

辛苦晒你啦手足

可能一早想再嫁

養條撚咩
佢老母睇個衰樣都係天生天養
一入u 就出黎認屎認屁d 仆街

垃圾老母

一般想自己仔囡高薪厚職的家庭
都是垃圾家庭

精神上，佢老母只有林奠呢個親人

邊個仆街老豆老母唔想
所有都係咁仆街 係atm 識生金蛋就最好

最撚正係條廢老第日一個唔該有咩事行唔到 唔識自己屙屎屙尿 都唔洗照顧佢

唔洗俾家用，好羨慕

咁撚黑心 你班仆街兒登仔

其實人大咗全部都會變藍絲

等睇連登d孝順撚出黎

你班廢老咁都忍心趕19歲既後生仔出屋企?
咁撚樣都做得出???
姐係你屋企人唔想要你
你快D順手搞埋脫離關係果D手續先
你老母臨老無人養得佢條仆街後悔炸!!!

間唔中都要扮下黃既

打劫都唔會趕出家門 , 反而政見 ...

我講緊我自己老母

手足，最後輸果個一定係你個仆街老母
睇佢第日無人無乜可以點

我都諗緊
邊會接受支共01訪問咁on9

有時見到啲睇落好慘老人家，追查㡳細下覺得佢抵死

手足！

出身單身家庭，阿仁稱一直以來與媽媽價值觀不同，

吓？單身？

當冇左個廢老老母咪得

佢老母有事嘅時候就會「原諒」個仔㗎啦

出身單身家庭，阿仁稱一直以來與媽媽價值觀不同，媽媽想兒子高薪厚職，阿仁卻一直希望助人為本，將來更想進入消防處的救護職系
由公公湊大的Alvin 13歲便考到第一張急救證書，為的是在緊急時可幫助患病的公公

其實好事，睇得出個老母係好撚自私唔願付出嗰種人，冇份湊大都仲指指點點想控制人
第時有啲錢買樓嗰陣，呢啲老母一定癡過嚟搞到婆媳不和，早啲斷咗佢好過

救護好失禮咩有宿舍都贏晒啦

虎毒不吃兒
呢啲老母十月懷胎生左個仔出黎可以咁撚樣對個仔
咩事呀真係黨最親？

佢老母肯定要律師 醫生先得啦
唔係就生叉燒自己食好過

死藍絲無人性

可能係大陸落嚟，佢哋有種老馮要養你嘅觀念

咁既老母 真係唔要都罷

真 啲藍屍廢中廢老 真係唔好養

後生仔大把世界，你老母老左咪由得等黨養佢，你冇責任

跟本就係負家產

就係佢地累到班後生要出黎攞返人權自由民主

好明顯d撚樣冇照顧過老人家，唔知老咗咩樣
以為退休生活就係返大灣區飲飲食食

唔好理個老母啦，垃圾呀媽

咪又係想個仔養佢

消防處
仲入政府
佢點會請啊
唉

D藍絲父母冇仔送終好小心D
行得走得尤自可
一係就望自己死得痛快

如果唔係死又死唔去
又冇人冇物先係最慘

支那01

大家可以幫下手足

呢啲老母唔死無用，記住俾啲骨氣，第日揾到錢一蚊都唔好俾佢

可以認一個家長做阿媽
個人建議

夏愨道

銀髮手足

屌習近平全家

推

紅衛兵

痴撚線老母

如果比我呢D老母算9數真係割

銀髮嗰啲全部都係老頑童性格， 同其他老人根本兩種人

手足

咁既屋企人真係要唔要都罷手足加油
有需要既出聲

我睇左支那01果邊d留言，d留言好多都係撐個老母冇做錯同鬧手足係廢青。我諗呢篇報導係d藍絲既角度嚟講，係用嚟合理化佢地既諗法

他印象最深刻的是某晚旺角的衝突中，一名沒有裝備、純粹路過的伯伯，因吸入催淚煙而無法呼吸，細問下得知伯伯患有癌症，身體虛弱，他和隊員估計救護車短時間內未能到達現場，決定直接背著伯伯跑去廣華醫院急症室。

呢啲咪體現人間有情同人間無情囉
出去救助無辜嘅人係拯救嘅精神
一個姓黨唔鍾意，從來冇諗過要去了解身邊嘅人做緊咩事，不願面對，第日眾叛親離真係唔好怨，已經唔係你湊大而家有時間空間都冇諗過好好咁了解下自己個仔，重係自己直接抹殺呢個機會

千其唔好搵番條廢老
睇佢死咗邊個同佢執骨

到時個老母有咩事就記住佢今日點對你，叫佢搵中共/政府解決啦

老實說，呢啲老母，要唔要都罷啦

孝順撚在此！
百行孝為先，
老豆老母既生你，須行孝，
父母金黃者即有父母者，月供家用笑呵呵。
父母紅藍發黑者，則為無父無母者，
家用須獨善其身，置紅藍發黑賤種於死地矣。

貧窮思維到連個仔受左咁重傷都唔理佢仲趕佢走，少少親情都冇

手足加油，快d好番

當有差唔多一半嘅長者

都係你所講嘅「老頑童」嘅時候

究竟邊個先係少數

0.5

而啲老母應該即刻死，不過睇死個老母有咩事，手足一定又仆去幫佢

希望手足唔好介意
祝佢老母快撚啲死

手足唔洗擔心
佢到時一定求你返黎
相反你少左大左要離開家庭個包袱

一蚊都咪撚比呢d老母
呢次運動比你知，有堆藍絲父母on9到覺得國家重要個仔女。講真，就算個仔殺左人，父母都可能搵方法幫佢，呢班弱智藍絲掉返轉

01 新聞

玩完喇

咩親情都唔念，好似個仔唔係佢既咁

消防係公務員 唔收你呢d唔中立 唔支持政府既人

個投資供咗十幾年錢之後先發覺回報遠低過預期嘅心態救急扶危，錯咗係邊？

真，老人院都無得佢住

D 老野食古不化, 完全唔理解普世價值

目光短淺，個人又冷血，呢d人第日有咩事都唔抵可憐

Cannot agree more
好簡單 父母同仔女關係都係一塊鏡
至撚憎d廢老養兒防老思想

當大家仲係度內鬥嘅時候，麻煩你睇下流亡台灣嘅手足點講

屌你老母
垃圾廢老 食古不化
唔幫自己個仔 個心只係想養兒防老

阿仁夠晒慘
背脊燒成咁 一定痛到癲
好彩無傷到神經

老母果然係文革時期產物
六親不認

你老母就老頑童

我屋企啲老人家同樓下啲老友記屌共產黨同警察屌到同個落選藍絲區議員嘈，邊忽老頑童

利申，住公屋。

有黨，下半世那怕無仔女送終

First Aid好偉大又有光環了
有First aid可以光復香港了

廢老遲早有報應
再老啲賴屎賴尿行唔到冇人理佢
死撚咗冇仔女送終搵政府幫佢執骨囉
不過好大機會俾人當牛骨豬骨咁掉去堆填區

真呀

明明係好孩子

我屋企人都係咁

當你再大個啲，搵到錢，自己謀生都無問題嗰陣時，你會發現全世界原來好多人都係咁

細個太多虛假教育，咩”虎毒不吃兒”係假嘅。慈愛，同唔慈愛嘅父母比例係50/50

父母係唔一定愛你，但無錢就一定會返轉頭搵你

曾經好傷心過，認識到世界勁多人都係咁嘅時候，釋懷咗

加油手足

PS. 但唔好講錢唔好重要，錢係好重要。無咗大學宿舍，壓力會好大。

做fa都要趕出去？乜撚嘢你話佢係示威咁都仲理解點解藍絲要咁做 fa都要咁係咩事

依家公務員要政治正確

如果我有個仔，佢願意冒住危險去救人
我會以有個咁嘅仔為榮

佢嘅人格比百萬年薪高尚得多

試下係考到救護主任？老母突然又出現返

有d咁既老母真係好撚慘

呢d老母

咁佢呢世其實唔洗諗可以做醫護囉

唔緊要 有時外人比親人親
唔好傷心

DKLM

希望個仔高薪厚職
高薪厚職都唔關件老母事，有錢都唔lun用黎養藍絲父母、比佢地咁長命投保皇黨啦，捐比手足好過

我信幾年後變返咁

呢啲咁冷血既父母，同佢地斷絕關係就啱啦

變支那社會

個老母仲要呢個時候唔要佢

呢場運動確實每個人都有不可或缺嘅角色
respect

企硬過多幾年 睇下邊個驚冇人送終 等條廢物老到開始不能自理就可以報仇

我都睇到一舊舊

斷得唔明顯

睇多次先知係兩個人嚟

兩個cases嚟

讀大學係學價值觀

文化大革命一代嘅畜牲對付自己屋企人都可以咁撚無情，更何況自己嘅後代？

死咗都唔畀錢幫佢火化 有得佢畀人送去沙嶺嗰邊生草

心痛第一位FA巴
痴線個仔咁重傷關心都無仲要趕佢走

貪字得個貧

你弱智就咪衝出黎柒

屌你老母！

唉

Pidh

叫佢老母去死啦
生個仔出黎淨係想當佢搖錢樹
想佢高薪厚職
一知個仔唔係想咁就掟走

依啲老母真係垃撚圾

Respect

手足？HK01?

華人本身就係食人民族，手足老母隨時係支那人